小螞蟻的人生哲學

路過見到一隻小螞蟻，我問佢：喂喂喂，你咁細隻，任何人都可以踩死你，咁你嘅存在有咩意義啊？

小螞蟻答：的確係人人都可以踩死我，而且蟻王蟻后日日交配，多我一隻唔多，少我一隻亦唔會少。但存在嘅意義就係去搵存在嘅意義，或者咁講，存在本來就係一種意義，即係後世所講嘅存在主義啊。

我再追問：即係所有事物，無論係人係狗，係男係女，係好係壞，係靚係醜都有佢存在嘅意義？

小螞蟻答：係。

小螞蟻答得雲淡風輕，實在係耐人尋味。

我心諗：呢隻小螞蟻咁有趣，圈養做寵物閒時帶佢散下步都好。但咪住先，根據帕金森定律，如果連我隻寵物都聰明過我，我咪好無面？

最後，我輕輕將小螞蟻踩死，結束咗佢不斷搵人生意義嘅一生。

人生意義就係食火鍋同烤肉。

很有寓意